消防處承認昨廣播指引 衝突時屬員不應進入示威核心區

有報道指，昨晚港島衝突期間，消防處廣播指引，消防車及救護車不可自行穿過示威區域提供緊急救護服務，要留在警方防線的後方指定區域待命。消防處回應，處理涉及暴力的事件有既定指引，發生衝突時，屬員不應進入示威的核心區域或穿越示威者，以確保安全，如有需要，現場主管可與警方現場指揮官協調。發言人說，相關廣播主要是提醒同事有關指引，以確保他們的安全，與及能在安全的情況下盡快執行滅火救援工作。消防處職工總會主席謝學忠表示，該指引自2016年旺角衝突後已設立，說暫未收到昨晚發指引後，有救援因受到延誤。警察公共關係科警司劉肇邦發放短片說，昨日沒有要求消防和救護人員，不准進入示威範圍，警方會盡力協助所有救護服務。

屌，消防處跪低咗

隻手遮天

屬員不應進入示威的核心區域或穿越示威者，以確保安全

消防,救護進入示威區有幾唔安全, 以為係黑警咩

消防高層下跪？

唔好怪消防同救護 要孤立黑警 黑警先係罪魁禍首

嘩屌....咁示威區入面真係有途人出事 又要黑警批准？黑警執咩批准？依家係國務院軍政府？

救人都要黑警批準
啫係生殺大權係班狗度？

圍狗竇果次又入得？

衝突時？對峙緊算唔算衝突時呢？

消防救護閪極都唔會有警賊咁閪

發夢冇左警隊政府嚇到屁滾尿流